[對抗爭與瘟疫後的想像] 《你會不會》

（代post）

一個下雨的晚上，我在諾士彿臺和兩個「朋友」喝著酒，其實大家並不熟，甚至我不知道她們的名字，而更好的是她們都不認識我。我們坐在內牆塗滿黑色油漆像個喪禮現場的酒吧外面，頭上的簷蓬為對面女人手上的第三支煙隔開每串雨點。四周圍空空如也，旁邊很多舖頭都索性關上鐵閘停止營業，雨聲滴滴答答，我的右手勉強托著我的臉，盡量保持自然。我跟侍應再叫了杯紅酒，感覺這揮手的動作已經我一生人最大的成就。

再次點起煙的女人繼續講述她也在交友app認識到某某，他對她何等傾慕，然後瞬間又跳到另一個男人怎樣對她苦苦追求。她柔順的長髮在夜幕中發亮，淺灰色的連身短裙性感地露出一雙白皙的大腿。我裝著聆聽，有時候甚至會點頭，但其實連回應都嫌太費勁。我只是輕輕搖晃手上的酒杯，裏面的鮮血便開始打轉。

坐我左邊身形嬌小的女人附和地說自己也曾一腳踏兩船，這種事本來就很平常，總可以兩邊同時發展。同樣選擇盛裝出席的她，一雙大眼睛，淺啡色的隱形眼鏡，加上長長的假眼睫毛一直在眨，眨得我有點不耐煩。再講下去就變成她們其實一直沒停過一腳踏兩船，兩邊都喜歡就兩邊都保留嘍。兩個漂亮的女人為多情的困擾有講有笑，我覺得自己像在看一齣多年未播映過的粵語殘片，只是如果可以刪除她們的對話會更好些。但既然她們都選擇了迴避、遺忘和重新震作，將注意力放在情愛上倒也未嘗不可，大概順理成章。在死灰復燃的時間裏，她又吸了口煙，吐出一縷薄霧飄浮在空氣中幾乎凝固成一塊我與她們之間的玻璃窗。

兩年前有個認識的作家在我對面抽煙，一秒就能生醉夢死的傳說，他當時同樣是坐在這張枱的這個位置，一臉深奧地講著他不喜歡昆德拉的小說，又批評卡夫卡對文學不夠認真。我回憶中他們分別探討過遺憾與軟弱，而相反我的朋友便是我接觸過最深刻的堅強。他又說既然面前都沒有任何光明，我們回不回頭， Eurydice都不會被死神帶走。我們都已經在地獄，抗爭直至永遠。阿們。

突然有個鳥籠裝著我急速下沉，沉至深海海底再裂出一道裂縫通往地核，一片深黑，比這酒吧更像盡頭。吧枱那邊像倒瀉了杯雞尾酒般漏出一首陳奕迅的《我甚麼都沒有》，原本的電子音樂消聲匿跡，取而代之的聲線總算與現實比較呼應。不知是哪場演唱會的版本，不知他為了哪場災難哭著唱，也不知調酒師是不是快落淚收場。

有兩個高個子的男人從遠處的轉角出現，一分鐘都不用就走到我們身邊，神態自若地搬來兩張椅子坐下。一個身穿黑色皮褸一頭凌亂深啡色的短髮，另一個則白色恤衫藍色西褲配上一對得體的皮鞋。他們跟呼著白煙的女人打了聲招呼，她便逐一介紹。「Tyler曾是個社工⋯以前常獨自背包旅遊⋯Victor從前在金融界很會投資⋯還讀過法律⋯」

我喝下第三杯紅酒的最後一口，可不可以別告訴我這些，我都沒有興趣。反正如今這座城都被地球唾棄，沒有了社會福利，沒有了股票市場，也沒有了法律的最後防線，簡直是沒有任何我們能介紹自己時有顏面說起的工作。除非她說得出，「啊，他們都在做政府的卧底，監控著彼此有沒有癲覆國家」或者「我是靠報導假新聞來維生，以及換取這條裙和這杯威士忌」。

他們四個交頭接耳，討論著一系列芝麻綠豆的小事，大多數都是關於周邊重新認識的人，和一些千篇一律類似今晚的聚會。況且應該是沒有什麼大事可以給他們討論，再者我們都沒資格討論。我整晚都沒有出過聲，他們也見怪不怪地把我當成剛好路過的人純粹想借點陪伴。錯了，事實上我是一早計劃好來這裡，它是我必須重回的舊地，而他們卻只是剛好路過，在我旁邊逢場作戲。愈觀察他們愈令我無所畏懼。

過了不記得多久，另一間酒吧傳來貝多芬的第十四鋼琴奏鳴曲。在這個悲涼絕望的城市，我有走到外面街上尖叫的衝動：「我活得很快樂，也很幸福，就像你們希望的那樣！」酒精終於起反應，我的臉頰逐漸發熱，頭暈目眩，我想我是時候要離開。

不知不覺，我人就站在一個陌生人的睡房內。我從頭到腳黑色的衣服都散落在他牀單上，他讓我覺得唯一合襯的黑色皮褸也最後被遺留在地上，這個我不記得他名字的男人撲過來捉住我的雙手親吻我的咀唇把我壓在牆上，我望著發生的一切彷彿是發生在別人身上。我不想知他曾經的工作和不值一提的過往，我比較想知道你在屈服前有沒有掉過什麼，破壞過什麼，又或者只是撞上過一個路障，偷過一個口罩，摧毀過一個夢想。

因為我什麼都有。

甚至乎愛過幾個人，然後親眼目睹他們都在同一場抗爭與瘟疫中痛苦死去的模樣。不知這個進入我身體的你，有沒有與我相同的失去、有沒有對死者斷氣後世界的想像，或者，至少，有沒有受過一點癒合不了的創傷。城牆解封後，我獨自走遍已不在人世的他們陪我走過的所有地方，已經無法面對倖存的其餘所有生命。由偽善的靈堂轉眼來到黑色內牆的酒吧，這是我變得更好的終點。這是一個準備死亡的早上。

未完？